正確設定PROconfig 游戲優化工具: 絕地求生吃雞篇

大家好, 今天為你們介紹如何正確設定 PROconfig 游戲優化工具.

文章發布時的最新版本為 3.2.10, 更新於 2018-05-29.

沒有這個優化器的同學們可以先去 PROconfig 游戲優化工具的網頁下載.

網頁:

下載完成後, 雙擊 "PROconfig Optimization 3.2.10.msi" 進行安裝.

安裝完成後, 雙擊桌面捷徑 "啟動 PROconfig 游戲優化程序".

等待數秒後會完成更新檢查, 檢查更新介紹上會有軟件的公告.

如果提供需要進行更新, 請按下軟件右下角的 "更新".

軟件自帶"簡體中文"和"繁體中文"版, 默認按照系統選擇語言.

點擊 "啟動" 開始優化器.

等待數秒後會完成硬件檢查,

軟件首頁有軟件的公告, 你的電腦配置, 以及制作團隊的資料.

軟件大部份功能是免費的, 足夠各位同學體驗.

可以通過贊助他們金額以得到授權, 個人建議贊助月卡, 因為包括了所有優化器的功能.

選擇 "絕地求生" 分頁:

游戲位置:
如何不清楚自己的游戲存放在那, 可以使用右邊的 "啟動"偵測

視覺設定:
這裡的視覺設定是指游戲內的視覺設定, 你可以使用自動建議,

或在視覺設定配置檔選擇 PROconfig 先前建立好的配置文件.

注: 這裡不變更表示使用上次運行絕地求生時的設定.

游戲相關設定:

關閉全場回放(建議選項):
勾選這個功能時, 游戲內的全場回放將被停用.
如果你的電腦硬盤較慢, 使用此選項可改善一定的性能.

關閉死亡回放(建議選項):
勾選這個功能時, 游戲內的全場回放將被停用.
如果你的電腦硬盤較慢, 使用此選項可改善一定的性能.

關閉物品欄人物(建議選項):
勾選這個功能時, 開啟物品欄時人物渲染將被停用.
使用此選項可解決開啟物品欄(Tab)時造成的卡頓.

關閉精彩畫面錄影(建議選項):
勾選這個功能時, Nvidia 精彩畫面錄影功能將被停用.
如果電腦安裝了 Geforce experience,
使用此選項可改善一定的性能並提升兼容性.

渲染比例優化(自選):
使用此選項可改善一定的性能.
但好像會對畫質有一定影響.

關閉已知不兼容程序(自選):
關閉已知不兼容程序以減少游戲閃退機會.
如果無法開啟游戲, 可以點擊試試.

全屏啟動(自選):
使用此選項可確保游戲以全屏方式啟動. (出現黑屏, 閃爍問題請不要勾選)
這個選項在大多數電腦上都能提升性能.

停用全屏最佳化(自選):
可能提升性能, 但有回報指出使用後會做成性能下降.
(出現降低性能, 顯示異常等問題請不要勾選)
Win10 用戶可以嘗試

高解像度兼容(慎用):
不建議.此使用可能提升性能,但有回報指出使用後會做成性能下降.
如果系統使用 125, 150, 200%等 DPI 縮放時建議使用.

最大亮度(不建議):
以最大亮度啟動游戲.
不過亮度看使用者習慣, 建議自行在游戲內調整.

FPS 限制(自選):
如果 FPS 不高的同學可以把 FPS 限制在 80 / 100 左右.

PROconfig 暗部細節加強濾鏡(自選):
勾選這個功能時, 將游戲內暗部場景亮度提升, 但不會影響原來明亮區域.
這對一些不具備暗部平衡功能的顯示器非常有效.
游戲模式設定頁面可以通過調試暗部細節加強濾鏡強度以得到最佳效果.
看使用者習慣, 自行選擇.

多核心優化(自選):
如使用 CPU 進行直播, 我們不建議使用本功能.
通用配置: 不建議
多核配置(六核或以上): 不建議
增強最大fps(Intel): 為 Intel CPU最佳化, 建議先試
增強最大fps(AMD): 為 AMD CPU最佳化, 建議先試
增強最大fps(安全模式): 如果 YY 等其他軟件出現問題, 選這個.
多核配置-Ryzen 7 / i7 (八核或以上): Ryzen 7 建議選這個, 不用試了.
多核配置-進階 (六核或以上): 8700K 建議選這個, 也不用試了.

注: 以上方案適用於絕大部分情況, 部份硬件使用其他方案後可能比以上選項效果更為提升.(例如：Intel使用AMD方案)

贊助者 / Season Pass 功能:

優化聲音質量(建議):
玄學, 所以開把.

垂直同步增強模式(不建議):
僅支持60HZ顯示器，使用後自動垂直同步，並降低鼠標輸入延遲.

Test Server (測試服):
勾選此選項，優化器將會啟用優化並啟動 Test Server(測試服)，請確認電腦內有 Test Server(測試服)相關客戶端。

Closed Experimental (封測服):
勾選此選項，優化器將會啟用優化並啟動 Closed Experimental Server(封測服)，請確認電腦內有 Closed Experimental Server(封測服)客戶端以及獲取封測的相關資格。

Insider / Season Pass 功能:

Insider 網絡優化方案:
優化客戶端於服務器之間的數據速度(Tickrate).
建議先選用"減少伺服器吃彈"
如果情況嚴重,選用 "減少伺服器吃彈(含加速器優化)"

調整游戲輸出幀數更為平滑 (高配使用, 低配散退!):
部份電腦可能會引起問題. 性能可能會下降 10% 並強制平滑游戲畫面.
平衡每幀之間的時間間隔(FrameTime) 會有改善.
這個參數越平穩，整體畫面越流暢. 這個選項可在相同 FPS 的情況下改善畫面流暢度, 並同時降低滑鼠的輸入延遲.
高配使用, 低配散退!

調整系統資源以提升游戲性能 (建議選項):
勾選此選項，將會由優化器分配資源給系統,游戲,應用.
平衡每幀之間的時間間隔(FrameTime) 會有明顯改善.
這個參數越平穩，整體畫面越流暢. 這個選項可在相同 FPS 的情況下改善畫面流暢度, 並同時降低滑鼠的輸入延遲.

預先緩存地圖:
沒什麼用, 好像已經失效了...

其他游戲, CS:GO 在此就不提供教學了.

選擇 "游戲模式" 分頁:

變更電源模式(建議):
勾選此選項，將會改變電腦電源模式以達到更高性能.
建議使用: PROconfig Maxed
關閉後使用: 平衡 (系統默認)

變更系統滑鼠加速模式(不建議):
變更系統滑鼠加速模式, 如果你不知道這最什麼, 請不要使用.

啟動游戲時重新整理記憶體 (自選):
6GB或以下記憶體使用.

重新整理系統特效 (自選):
3GB或以下顯存使用.

停止 Windows 服務 (建議):
建議勾選，此系統服務會降低游戲性能，建議停止。
如游戲不是放置在 SSD 不建議停止 Superfetch.

游戲時停用 Aero (Win7建議):
啟用該功能時。會暫時停用Windows Aero特效.

強制關閉 Wallpaper Engine (建議):
Wallpaper Engine 就算在游戲時也會占用顯存...

調試暗部細節加強濾鏡:
這個不是設定... 只是給你調試...

遊戲

好撚毒

特色

優你老母化